盧建民獄中遭越南漢毆打 臉傷送院

懲教署表示，今日下午2時14分，塘福懲教所一名32歲男囚出手，在工場內襲擊另一名34歲男囚。在場懲教人員見狀立即上前制止，並召喚支援人員到場。

懲教署稱，兩名涉事男囚分別因未獲授權而留在香港接受僱傭工作罪及暴動罪而被判入獄。消息指，出手男囚所涉罪名為前者，身份是32歲越南籍人士，而被襲男囚則為社運人士盧建民。

事件中，受襲男囚面部受傷，經院所醫生檢查及治理後，被送往公立醫院作進一步診治，施襲者則並無受傷，有關事件已轉交警方調查。據知，警方已拘捕出手的越南囚犯，涉嫌襲擊致他人身體受傷。

2016年旺角騷亂，包括本土民主前線領袖梁天琦在內多人入獄，其中被指向警員掟雜物的盧建民判刑最高，一項暴動罪成被判重囚7年，是香港開埠以來最重的暴動罪判刑。盧曾就定罪和判刑提上訴，遭上訴庭駁回，據了解目前計劃他律師正計劃上訴至終院。盧2018年5月起已還柙，至今服刑超過兩年，其律師預計2022年2月出獄。